中共學者：「華爾街也是一條街，可以成為金融中心，澳門也應該可以」

中國國家主席習近平早前訪澳前，《路透社》曾引述大陸官員消息報道，習近平將宣布澳門成立證券交易所，分散對港優惠政策，但最終習近平未有在行程中宣布類似措施；深圳大學港澳基本法研究中心教授、全國港澳研究會理事宋小莊昨日在《明報》撰文，指大灣區建設需要一個金融中心，「假如香港金融運作不暢，澳門金融運作就可以補償」，又表示在客觀上澳門從博彩中心轉移成金融中心並非不可能，「華爾街也是一條街，可以成為金融中心，澳門也應該可以」。

宋小莊在文章中指，早前《路透社》的報道，指中央將引導澳門的經濟中心，從博彩轉移到金融，「很多人未必相信這個消息，但從客觀上看，這並非不可能」，他認為大灣區需要一個金融中心，假如香港金融運作不暢澳門可以補償，如果因為美國阻礙，令香港未能充分在大灣區金融方面發揮作用，澳門亦可以起一定作用，「有香港模式和澳門模式」，是一國兩制金融的賣點。

宋小莊分析，澳門逐步發展成金融中心，除了可以避免過份依賴博彩業，在美國「選擇了香港作為與中國博弈的戰場」的當下，香港的「黑衣風暴」還可能不斷升級，香港難免發生金融風波，如果香港社會不穩，喪失部分金融中心功能，國際甚至大陸的外來資金就會大量撤走，這些資金若流到美國，會造就美國金融市場繁榮和「美元霸權」，為了規避金融風險，澳門亦有可能發展國際和區域金融業務。

好驚俾狗咬而慢慢變返港豬嘅唔該入一入嚟

和你shop 升級：熱情香港 好客之道 又點少得你！

我東星一樣得!

仆街有你份,上海深圳又話金融中搞到屎咁,下次話黑龍江搞啦

澳門條街得咁我樓下條街都得啦

痴撚線
要幾ON9先講得出

咁唔撚洗澳門啦，喺北京求其一條街咪得囉

佢究竟係邊方面既學者。。。。

香港地投票

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

狗糧都係糧，狗可以食 即係你都可以！

港澳研究會
劉兆佳

我肥屍一樣得!

共產黨你個名臭左呀明唔明呀?

一間餐廳上過新聞有老鼠食痾人
想翻身? 唔係唔得
至少都要換個名換左個老闆先啦

快d啦 會唔會同解放軍一樣係一個傳說

華爾街幾百年前原本是一塊不毛之地，可以成為金融中心；撤哈拉沙漠也是一塊不毛之地，也可以成為金融中心

當我洪興流架

澳門街得 咁砵蘭街都得啦傻閪

天才

4個字
夜朗自大

who is the scholar ?

小學生係咁 大家體諒下

小學雞諗野係幾特別

on9

華爾街都得咁山東街都得啦

女人街都可以

國際金融中心撤哈拉沙漠

你華爾街可以做到出國際
我砵蘭街一樣得

紅磡曲街，遠東最大型陽間與陰間貨幣交換中心

華爾街都得，咁芝麻街都一樣得

有把口就做到學者

咁點解上海搞左幾十年都仲未做到金融中心??

返屋企瞓啦

XXX也是一個人，可以成為國家主席，XXX也應該可以

我樓下條街都得

其實係咪想放棄香港姐？
係既我十分支持

豬排都係肉

佢真係唔識個喎.jpg

2020前 上海成為國際金融中心

其實是唔是有班手足係維尼身邊放山埃貼士玩鳩佢

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

柯P大笑.jpg

好想快D睇到澳門成為國際金融中心

感謝提供笑話

回歸廿年, 比佢突破盲腸

咁不如係福華街搞啦

仲有幾日

唔好睇死人

中国加油

华耳街鼠男

東莞幾年前幾乎發展到世界金融中心
係你共產黨主動放棄....

陳同佳都得啦屌

建議長安街

咩邏輯黎，唔係話人地係條街，你比佢大就你有條件
而係世界上咁多條街，點解得華爾街有咁ge成就

依啲就係比香港多好多嘅內地精英？

習近平也是人，可以做國家主席，宋小莊也是人......

弱智

咁金魚街都得啦

應該=講咗等於冇講

國會山莊跟白宮都只是一幢建築物，中國一定可以取代的

講咁多做咩，一於拍板搞十月初五街，成為亞洲華爾街

芝麻街都得啦咁

屌你紙皮都得
噉 condom 都得啦

上海冇街？

屌你笑到仆晒街

哈哈哈

客觀d 睇 ，呢d 學者真係誤國、亡國之才

陳浩南可以係度打交打到落去銅鑼灣做渣FIT 人我肥屍一樣得！！！

支習係個大佧街

佢地開始連自己都呃埋

劉兆佳也是一條街

快啲杯葛香港 壯大大灣區
用澳門取代香港係大灣區既地位
你有你整大灣區經濟圈
我地整黃色經濟圈

屌

貫徹落實人有多大膽, 地有多大產

中共學者...
咁不如大陸求其搵條街啦

啱呀

砵蘭街又得

中環也是一個環，可以成為金融中心，子宮環也應該可以

咁佢將支那每條街都搞到華爾街咁就13億人一齊發達啦

留名睇大三巴變金融中心

咁觀音像都變自由神像啦

啱啦！快啲投資落去，最好傾家蕩產咁就最好
死得重快
Btw，我真心想知佢哋係咪真係會做

支那人咪又係人 搵11個踢波好小小都冇

屌
笑到仆街

大佬呀
唔好講啲咁低能嘅野好冇

咩街都得？ 咁就等仆街啦

天安門同黑警個肛門都一樣

鯨魚也是一條魚

並非不可能
中共倒台並非不可能
香港獨立並非不可以
On9

好似建黨以來得東莞出口冰鮮支那雞係成功

撒哈拉沙漠呢啲唔入流
計我話 下一個策略性投資國際金融中心係瓦努阿圖
即將會取代紐倫港 係唔係好驚呢香港人

雜近平也是一條仆街，可以成為黑幫頭領,鄧炳強也可以

香港經濟成功,照抄過去上海
上海唔得?抄多D搬去香港附近前海
前海都唔得?抄埋一國兩制搬去澳門
班支那狗係咁,咩都抄,亦都以為咩都可以就咁抄

美利堅也是一個殖民地，可以獨立於世紀大國中，香港也一定可以

上海已經係最L打得個個地方
都比唔上香港
憑咩你覺得澳門得

雖然係澳門出世 澳門最好都係回歸中共之前嘅十年
而家真係垃撚圾 大灣區金融中心 笑死人

英國既面積夠等於你一個省咁大, 睇吓邊個省可以發展取代英國

要得一早得咗啦
繼續打咀炮啦

澳門幾時搞過股票市場？ 等到頸都長 搞整都搞唔到

台灣大陸澳門都係行大陸法系，香港係係英美法系

上海、深圳、前海冇街道？

係郎
Thx

你一定成功架 加油啊

P1: 華爾街係一條街
P2: 華爾街可以成為國際金融中心
C: 所以所有街都可以成為國際金融中心

邏輯上佢冇錯 我哋坐定定等睇澳門10年內取代香港

應該

和你shop點樣對付喬裝狗? 簡單一招搞掂曬

華爾街是一條街，澳門是一道門！

矽谷都係一個谷

阿姨走得比連登仔前

吱一聲笑出黎

絕大多數人死之前都曾經飲過水 所以飲水係會死人

維尼也只是個小學生

總好過自瀆

屌呢d人都可以做教授真係會加速中共滅亡

咁你咪試下

狗是動物，人是動物，人是狗

如果攞紙皮都擋到D水呀，咁condom都得啦

紐約：華爾街

北京：華爾胡同

紐約：🙄

唔好講笑 中國咁耐俾呢班智障搞都唔死
真係奇蹟

習近平D舊同學

仆街都係街呀！

快點，整多幾條金融中心街
超英趕美呀

根本唯一可以令人心動投資既街係係東莞

肥屍打到出銅鑼灣做揸fit人未

澳門街 vs 華爾街

唔好怪習近平啦 其實佢仲係小學生黎
我係佢表哥 唔係好親個隻
佢有少少低智個d唔好講啦
佢讀特殊學校個d都無謂提
不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊小三
佢老豆老母都好辛苦 要照顧樓主
佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮
我代佢係呢度向大家道歉一聲

gogogo

砵蘭街都得啦

咁你求鳩奇係北京搵條叫仆街都得啦 洗益澳門咩

過多3日都全面進入小康社會啦，仲洗要咩澳門金融中心

中共国入面嘅所謂專家真係唔弱智都做唔到，搵澳門同華爾街比

華爾街有嘅軟件澳門有冇呀。
華爾街有果班玩開法治、思想自由嘅精英澳門有冇呀
華爾街用緊國際貨幣做交易澳門有冇自己國際貨幣呀
華爾街有世界第一有信用國家美國撐腰，澳門依家撐腰果個國際上有幾多信用呀

人唔笑狗都吠

洗撚咁複雜咩
搵條街改名做華爾街咪得囉

北京香港路咪得

依條友成日po支那曱甴講既野上尼，冇人想知道佢地講咩。

紐約：

係啊支共，不過係等仆街吖嘛

18區 區區都有金融中心

要推同不斷附和先啱
推佢地去死

砵蘭街都係一條街，有cosplay金融雞叫

係嘅 你地咪自己圍內玩LOR

依家知澳門咩料啦

無論如何，香港人一定要真心真意支持中共去搞澳門

這些資金若流到美國，會造就美國金融市場繁榮和「美元霸權」

而家唔係咩?

okok
等你

支那人無腦唔係頭一日既事

我諗起肥屍講
陳浩南可以喺呢度打到出銅鑼灣做揸Fit人 我肥屍一樣得

可悲既就係 一日未光復真係會有決策層會聽呢D傻西講野 會影響到我地

究竟上海超越左香港未？

中囯國家主席刁近平有黑錢要洗
「澳門也應該可以」

重點係人唔係地方

Condom 都得

澳門從此多變

澳門都得 咁肛門都得啦

仆街就得

痴線 中國夠係一個國家喇
同美國爭幾撚遠？
有幾on9先講得出句咁嘅嘢

如果班鬼香港都唔信,仲會信澳門?

你可以叫我777，柒婆都得
玩時玩呀唔好拎習仔個名嚟玩

Windows只係窗門，iPhone只係愛風，5G只係唔知

豬扒:「女神是一個女人，可以收咁多兵，咁我都可以」

打風仲會停電嘅地方 笑撚咗

特朗普也是一個人，人人也可以做美國總統

冇腦嘅代表

之前咪話2020上海定深圳會超越香港
仲有幾日就超過啦以後點算好

當50天前列腺跌穿100天扁桃腺，成為地獄膠叉，就係趁低吸納時機，到時你借孖展大手入貨就會成功架啦，到時砵蘭街就炒起，你再分拆成街頭同街尾上市再融資，搵班大波妹著晒魚網絲襪做旺個場，到時啲黑手黨同山口組都即時打電話搵你話要入股

佢真係唔識嫁wor

條友真係唔識架喎

睇嚟吐露港公路可以主宰成個地球嘅經濟

澳門街

我樓下條街都得啦

咁非洲都得啦, 條街仲大仲長過佢添

講得出呢句

東莞本來都可以

支京直頭有條金融街添啦

push

班外國佬去搵坡狗都唔搵澳門啦

陳浩南得，我肥屍一樣得！

美國都係一個國家，係世界上最強大既國家，但係你支那就一定唔撚得

官也街

瞓咗冇睇，前海取代咗中環未？

好好笑呀屌你老味

應該 ?
即係你做決定前唔使 plan 㗎 ?

得啦得啦，畝產萬斤。

中共學者：美國也是一個國家，可以成為軍事強國，尼泊爾也應該可以

釣魚島金融國際中心
多國加持

g持

令我諗起鯨大

神邏輯

咁廟街都得啦戇鳩

唔好意思借一借位

［極緊急］德國聯署差最後一萬人 唔係唔衝埋佢嘛？ 倒數最後一日截數！

簽德國聯署有更快方法！

見唔見到人地外國手足幾失望 香港人爭氣

上海得灘 冇街

國際金融沙漠

咁未班決策層自己take risk囉。如果佢地連上海自貿區，前海，橫琴，深圳呢d過往失敗case都當睇唔到嘅話，make錯decision蝕大錢佢地都會仆街冚家剷啦。

至於呢d咁high level嘅嘢事實上唔會影響到中低層，唔打東家咪打西家，真係會有正常人明知生意蝕本都會做？藍店依家都知道要扮黃至有生意啦，你估香港班真正精英真係會咁弱智信呢d嘢咩

已經唔係傳說，係神話

是但啦，你話得咪得囉

仆街都係一條街。。。。

無普通法澳門都係玩賭算

同全民煉鋼有異曲同聲之妙

都係一條街姐 都係一舊鐵姐

你話得就得啦

投資意欲，完。

李嘉誠係人, 我都係人
我應該都可以成為香港首富

仆街個街

澳門可以取代中環

你老豆有鬚 我又有鬚
客觀上我屌過你老母

“人人都可以係食神”d friend??

仆街都係街

我肥屍都得

咁不如你將對香港做過嘅所有嘢，對澳門做

跟手放棄埋香港啦thx

大家錯重點：佢係要有條華爾街

改名就得，跟住自high

咁你樓下條街大機會好多

美金係一張紙
人民幣都係一張紙
所以人民幣應該可以取代美金

我屋企條走廊都得啦

建議金正恩又喺北韓搵條街做國際金融中心

睇你係咩人做搞手啦

鯨魚唔係魚呀

魷魚唔係魚呀

章魚唔係魚呀

墨魚唔係魚呀

鮑魚唔係魚呀

鱷魚唔係魚呀

烏賊唔係賊呀

熊貓唔係貓呀

龍貓唔係貓呀

狸貓唔係貓呀

蝸牛唔係牛呀

犀牛唔係牛呀

河馬唔係馬呀

企鵝唔係鵝呀

箭豬唔係豬呀

熱狗唔係狗呀

JavaScript唔係Java呀

OU唔係U呀

澳門市人民復興大道唔係街呀

華爾街唔係街呀

結論：澳門市人民復興大道=街=華爾街
所以澳門應該係國際金融中心

可以㗎，等多百幾年

鯨魚唔係魚呀
人民復興大道唔係街呀

大陸版華爾街賣乜？山寨/老翻/賊贓？惡趣味大媽大叔，賣陰道/屎忽？

砵蘭街都可以係華爾街啦，仲有洪興十三妹渣fit 添

身為澳門人
我真係想睇下支共可以搞啲乜柒出嚟

你講左我想講果句，駛撚山長水遠澳門咩，就大帝樓下條街咪得囉..............

最好笑係佢哋真係覺得自己話邊度係國際金融中心邊度就係使鬼理你班洋鬼子點睇

實支持 等佢收晒地 起好晒野先

成日話美國阻撓
無美國撚有咩金融中心咩

共產黨都只係一個黨

原來我錯咗
係有counter argument的
P1: 李嘉誠係有錢人
P2: 李嘉誠可以活到90歲
C：所以所有有錢人都可以活到90歲

P1: X is Y
P2: X is Z
C: All Y is Z
Invalid

屌!是L但啦！佢話得咪得囉！其實佢得唔得關我L事咩！

唔咁樣講點呃到班傻閪藍絲

你班支那人連國內經濟都夠唔掂
仲發白日夢搞國際金融中心？
踏實d振興東蒙莞還債好過啦

澳門係一度門 ─ 肛門
用黎俾維尼插

人仔同美金都係紙
可以一兌一!

習近平也是小學生，可以成為國家主席，XX也應該可以？

好認真咁講，中資撤到澳門唔係難事，硬件配套同政策都唔係難事（反正中国叫澳門做咩就做咩），但你要外資投資，佢地都未必咁take 呢個risk，估澳門都係曇花一現，會出現一下好好景既現象，但主要都係中国科水做靚個市同吸引下啲外資，但估計外資都係持觀望態度

同埋中国而家都話放寬外資入黎既限制，揀都揀上海唔揀澳門

天安門又係門，可以成為旅遊景點，黑警肛門都一樣得

你都onl9
下一個國際金融中心喺太陽表面

屌你老味上海都話有個股票市場 去到澳門真係玩bitcoin咩

元氣例外，縱日日大把人幫襯

Cls

使L搵條街咁L煩咩！係澳門求L其買幢大廈，改個名做'國際金融中心' 咪即刻攪L掂囉!

砵蘭街都係街 根據佢嘅邏輯 砵蘭街都可以成為國際金融中心

佢得我都得

好大陣小學雞味

廣州城，香港地，澳門街

李+x係男人，我老豆咁啱又係，所以我老豆應該係李+x

係嘅係嘅
中國好野

其實佢係咪爆江老母成日覺得佢兩個個樣好似

屌，矽谷都得咁歡樂谷都得啦

華爾街得咁你條大仆街又得唔得呀

呢度都可以

澳門得 咁全世界求其一條街都應該得

學者啊媽係女人
應該都係雞嚟

呢隻怨婦，佢同孽瘤真係天生一對

砵蘭街都可以

學者
咁嘅質素

囍貼街都係金融中心添

呢句野係由一個學者講，睇得出支国學術水平都幾可怕

澳門街得咁砵蘭街都得啦

鯨魚唔係魚

澳門連經濟上自由都無，笑死人

國家叫你去大灣區發展，你睇左咁耐有無咁多人響應

正想講

金咩融中心...係澳門禁幾千人仔都要身份證又影大頭 on99

習曱甴係死仆街

中共學者
又名廢腦

宋小莊
點解支那人D名咁撚小學雞同LEUNG?

第一步要司法獨立先

澳門黑社會要點樣轉做金融才俊？

佢真係戇鳩

啱, 澳門也有官也街呀 !

深圳前海做左宇宙中心未？

澳門也應該可以

主要係中共国嘅政策朝令夕改，每幾日就一條新法。第一日同你講放寬，第二日就可能會收緊返。第一日你仲攞得返錢走，第二日就同你講限制資金流出。咁嘅營商環境邊個夠膽投資？根本除咗香港呢個地方以外冇其他地方做到。

共實惠州， 江門也可以。起多幾條華爾東街， 華爾南路， 建國華爾西路也可以。 快靚正。